
\section{Agent -- M. Sura}
	Der Agent basiert auf auf dem BaseAgent aus dem PySC2 Paket. Dieser stellt ein Grundgerüst dar, das als 
    Schnittstelle zu Starcraft II genutzt werden kann, um den menschlichen Spieler zu ersetzen. Er wird 
    zusätzlich um die Module BuildOrder, ConstructionBuilder, UnitBuilder, Ressources, Abstraction, WarHandler 
    und einem UnitDictionary als Datenbank erweitert. Somit stehen dem Agenten die nötigen Informationen und 
    Funktionalitäten zur Verfügung, um StarCraft II spielen zu können.

\subsection{Funktionsweise}
    Basierend auf dem BaseAgent aus dem PySC2 Paket, besitzt der Agent eine setup-Funktion zum Initialisieren verschiedener Komponenten,
    wie den einzelnen Modulen, beim Starten des Agenten und eine step-Funktion, die die einzelnen Spielaktionen schrittweise ausführt. Dabei
    ist der Agent im Wesentlichen ein Zustandsautomat, der die einzelnen Module ansteuert und zwischen ihnen hin und her wechselt. Der Agent
    ist also die zentrale Einheit, die alle anderen Komponenten verwaltet und ansteuert. Abbildung \ref{fig:agent_statemachine} stellt den
    Zustandsautomaten des Agenten vereinfacht dar.

    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.19]{Agent/agentStatemachineSimple.pdf}
      \caption[Zustandsautomat des Agenten]{Zustandsautomat des Agenten}
      \label{fig:agent_statemachine}
    \end{figure}

    Der Unit-Builder, Construction-Builder und Ressource-Handler sind wiederum eigene Zustandsautomaten, also Sub-Zustandsautomaten des
    Agenten-Zustandsautomaten. Deren Funktionsweise wird in den jeweiligen Kapiteln der Module beschrieben.

    \clearpage

\subsection{Starten des Agenten}
    Sofern die in Abschnitt \ref{sec:installation} und \ref{subsubsec:setup} erwähnten Schritte zur Installation durchgeführt wurden,
    kann der Agent über ein Terminal mit dem folgenden Befehl gestartet werden:

    \begin{center}
      \ttfamily
      python -m pysc2.bin.agent -{}-map Simple64 -{}-agent pysc2.agents.Agent.sc2\_agent.SC2Agent -{}-agent\_race T
    \end{center}

    Dabei bestimmt {\ttfamily -{}-agent\_race T} die zu spielende Rasse als Terraner. Es ist auch möglich die anderen Rassen auszuwählen,
    allerdings wurde der Agent bisher lediglich als Terraner getestet.

\subsection{Debuggen des Agenten -- J.H. Meusener}
    Da der Agent nicht direkt gestartet, sondern von der {\ttfamily pysc2.bin.agent} Datei aufgerufen wird, ist es etwas umständlich den Agenten mit
    Breakpoints zu versehen und in einer Entwicklungsumgebung zu debuggen. Zur Abhilfe wurden die beiden Dateien {\ttfamily sc2\_agent\_debug} und
    {\ttfamily debugingTheSc2\_agent} (Beide im Ordner \glqq Agent\grqq\ ) geschrieben. Die {\ttfamily sc2\_agent\_debug} Datei \glqq ersetzt\grqq\ dabei
    den Agenten als aufgerufene Datei, woduch der Aufruf folgendermaßen aussieht:

    \begin{center}
      \ttfamily
      python -m pysc2.bin.agent -{}-map Simple64 -{}-agent pysc2.agents.Agent.sc2\_agent\_debug.Test -{}-agent\_race T
    \end{center}

    Die Datei {\ttfamily sc2\_agent\_debug} erstellt eine Socket-Verbindung, welche von der mit Debugpunkten versehenen, in einer beliebigen, separaten
    Entwicklungsumgebung gestarteten {\ttfamily debugingTheSc2\_agent} Datei aufgenommen wird. Die {\ttfamily sc2\_agent\_debug} sendet dabei alle
    Beobachtungen, die der Agent bekommen würde, an die {\ttfamily debugingTheSc2\_agent}, welche diese an unseren originalen Agenten weiterreicht.
    Die gewählte Aktion des Agenten wandert auf umgekehrtem Wege zurück zum {\ttfamily sc2\_agent\_debug}. Der Vorteil hierdran ist, dass einerseits
    der Agent sehr leicht in einer IDE gedebugged werden kann, andererseits können Beobachtungen gespeichert werden und somit muss nicht
    andauernd ein Starcraft-Spiel geladen werden, um einen Fehler, der zum Absturz des Agenten führt, zu suchen und zu beheben.

\clearpage
